<!-- % Микропроцессорные системы -->
<!-- pandoc -f markdown -t pdf --pdf-engine=wkhtmltopdf --pdf-engine-opt=--page-size --pdf-engine-opt=a4 --pdf-engine-opt=--minimum-font-size --pdf-engine-opt=20 --pdf-engine-opt=--page-offset --pdf-engine-opt=1 --pdf-engine-opt=-q -s -o readme.pdf readme.md -->

# ЭВМ
## Главы

1. [Основные элементы процессора](./основные_элементы_процессора)
	1. Элементы процессора
		1. Декодер
		1. Управляющий блок
		1. АЛУ
		1. Контроллер памяти
	1. FPU
	1. Регистры
		1. Stack pointer
		1. Program counter
		1. Link register
	1. Устройства ввода/вывода
	1. Набор инструкций, ассемблер
	1. CISC и RISC
	1. Прерывания
1. [Набор инструкций и их выполнение](./набор_инструкций_и_их_выполнение)
	1. Группы инструкций
	1. Выполнение инструкций. Конвейер
	1. Стадии конвейера
	1. Конфликты конвейера
	1. Задержки конвейера
	1. Выполнение вне очереди
	1. Предсказание ветвления
	1. Spectre
1. [Работа с памятью](./работа_с_памятью)
	1. Типы памяти
	1. Относительные скорости обращения к памяти
	1. Архитектуры работы с памятью
		1. Архитектура Фон-Неймана
		1. Гарвардская архитектура
		1. Модифицированная гарвардская архитектура
	1. Буфер
	1. Кэш
	1. Прямой доступ к памяти
	1. Адресное пространство
	1. Виртуальная память
	1. Страницы памяти
	1. Секции программы
1. [Процедура запуска микропроцессора](./процедура_запуска_микропроцессора)
	1. Вектор прерываний
	1. Драйвер
	1. Загрузчик (Bootloader)
	1. Режимы работы процессора
	1. Загрузка операционной системы
	1. RootFS и InitRD
	1. Системные вызовы
	1. Сигналы

## Литература

1. [Основные элементы процессора](./Основные_элементы_процессора)
	* Jim Ledin – Modern Computer Architecture and Organization (2020)
1. [Набор инструкций и их выполнение](./набор_инструкций_и_их_выполнение)
	* Jim Ledin – Modern Computer Architecture and Organization (2020)
	* [The Pipelined CPU – Lecture for CPSC 5155 by Edward Bosworth](http://www.edwardbosworth.com/CPSC5155/PH4/Ch04/Ch04_Piplelining.pdf)
1. [Работа с памятью](./работа_с_памятью)
	* https://www.wikipedia.org/
1. [Процедура запуска микропроцессора](./процедура_запуска_микропроцессора)
	* http://www.denx.de/wiki/U-Boot/
	* https://www.kernel.org/doc/html/latest/
	* https://www.devicetree.org/

# Лабораторные работы

1. [Набор инструкций RISCV](./lab-набор_инструкций)
1. [Взаимодействие с устройствами](./lab-взаимодействие_с_устройствами)
